Het stond voor mijn verstoorde gevoel zicht, maar het bewoog nooit.
Het fantoom dat mijn geest achtervolgde, was een andere en meer echt kind.
Van haar uiterlijke verschijning weet ik niets meer dan dat ze was zoals haar moeder.
De andere had die gelijkenis ook - zoals jij hebben - maar was niet hetzelfde.
Kun je me volgen, Lucie?
Nauwelijks, denk ik?
Ik betwijfel of je een eenzame gevangene bent geweest om deze te begrijpen perplex onderscheidingen. "
Zijn verzamelde en rustige manier kon niet voorkomen dat haar bloed wegliep koud, terwijl hij aldus probeerde zijn oude toestand te analyseren.
"In die meer vreedzame staat, heb ik me haar voorgesteld, in het maanlicht, naar me toe komen en me eruit halen om me te laten zien dat het huis van haar getrouwd is het leven was vol van haar liefdevolle herinnering aan haar verloren vader.
Mijn afbeelding was in haar kamer, en ik was in haar gebeden.
Haar leven was actief, vrolijk, nuttig; maar mijn arme geschiedenis doordrong het allemaal. "
"Ik was dat kind, mijn vader, ik was niet half zo goed, maar in mijn liefde dat was ik. "
"En zij heeft mij haar kinderen getoond," zei de doctor in Beauvais, "en ze hadden van me gehoord en geleerd om medelijden met me te hebben.
Toen ze voorbij kwamen een gevangenis van de staat, ze hielden zich ver van zijn fronsende muren en keken naar de tralies en sprak fluisterend.
Ze kon me nooit verlossen; ik stelde zich voor dat ze me altijd terugbracht nadat ze me zulke dingen had laten zien.
Maar toen, gezegend met de opluchting van tranen, viel ik op mijn knieën, en zegende haar. "
"Ik ben dat kind, naar ik hoop, mijn vader.
Oh mijn liefste, mijn liefje, wil je zegenen ik zo vurig morgen? "
"Lucie, ik herinner me deze oude problemen in de reden dat ik vannacht heb om je beter lief te hebben dan woorden kunnen vertellen, en God te danken voor mijn grote geluk.
Mijn gedachten, toen ze het wildst waren, rezen nooit in de buurt van de geluk dat ik met je heb gekend, en dat we voor ons hebben. "
